[求認證]MIIDSS既用途

無聊google一下
俾我搵到呢條link

入面清楚講明MIIDSS有criminal tracking既用途
“The panel has been impressed by the innovative application of MIIDSS, which is used to track down criminals, and turned it into a smart tracking system to identify the chain of human transmission of SARS and infection "hot-spots".”

如果配合埋陳醫生搵到既HA eSAR structure map
即係HA喺2003年開始已經有share patient data俾警察
咁究竟所謂既病人私隠有冇存在過？

利申：英文F

推到有人見到

推

推到比陳醫生見到!!!!
推佢老母

究竟係我蠢，理解錯左
定係有人真係咁誠實，乜都擺上網

我想講既重點係
警方自己認左會用呢d data去拉犯人

雖然係好多年前既statement

推到攰

pish

有冇人整合下MIIDSS相關資料

Push

係咪個標題唔夠吸引

根撚本唔係不擅辭令
係諗緊邊d要講邊d唔講

俾機會佢地自首
不過人地唔領情

係
建議開新post
直接講黑警03年開始拎嚟搵犯

呢個重任交俾你了

屌

推推哈

犬權無限大

點解我睇唔到你highlight果句

okay, 睇到了

佢意思係

將原本MIIDSS嘅用途 改變 創新

用嚟幫助SARS疫情期間追蹤帶菌者。

所以一開始10幾年前醫管局就偷偷地出賣病人私隱俾警方，點解今次爆係因為佢太熟悉個系統，做咗處長後即刻攞黎用，就俾人發現咗

第二段

咁問題係咪佢有keep住用黎拉人

推！！！

係！！

根本就係有

咁即係警方自己認左
不過記者會就詐傻

警訊段片講得有啲模糊，單睇段片，話唔定都要 HA 先比資料警察輸入 MIIDSS，然後先做到 data mapping。

要質疑警隊一哥，醫管局高層，同比卡超既誠信了

姐係去睇醫生就直接俾晒資料啲狗

推到比陳醫生

推比國際

幫推

見到，佢攞獎都係因為佢喺重大事故上既應用
不過原本用途依然係拉人

✅已核實消息

醫學界立法會議員陳沛然在立法會緊急質詢中及網誌上，表示醫管局與警務處之間存在一個名為「重大事件調查及災難支援系統（MIIDSS）」的可相連系統，質疑警方經由該系統得知近日參與《逃犯條例》示威人士在醫院的消息。

醫管局回應，MIIDSS是警方掌管的系統，醫管局電腦系統與警方MIIDSS電腦系統從來沒有任何聯繫。此系統在2003年處理SARS疫情時曾啟動，以加密形式以電郵傳送資料，但自此以後再沒有類似形式的資料傳送。

而警方回應傳媒查詢時，表示今次事件無啟動MIIDSS系統。

Source: 陳沛然醫生、醫管局、HK01

我又炒車了

炒車照推
我唔信佢無啟動MIIDSS

push

Backup

(好少打長文....1999)
IT狗角度講錯請插:

1.) 樓主條link係犬方喺2004年MIIDSS參加"Stockholm Challenge Award 2003-04"比賽嘅press release....佢係咁寫:
"for tracing potential SARS carriers and identifying buildings that could become infection "hot-spots" during last year's outbreak"
可見得套system初初開發嘅use case係真係為咗追查類似SARS嘅大型傳染病爆發

2.) 你quote嗰句"used to track down criminals"其實係個比賽嘅評判團俾出嚟嘅comment (當然可能咁就教識咗班犬套system可以用嚟捉人啦)

3.) refer返篇新聞....佢都有提過會同衛生署&HA嘅system有data link
啫係話最早2003年開始兩個醫護機構已經開始將自己內部系統嘅data send俾犬方
(順帶一提: 陳醫生張system diagram係HA喺2006年放出嚟)

以下項目尚待確認:

1.) 病人有邊啲資料係會透過呢條data link俾咗犬方呢?
合理推測係AEIS嗰個Police report入面啲資料都會send曬過去...始終report for police都出得...冇理由唔經data link send埋過去
但呢一點暫時證據不足

2.) 未有完整data flow
陳醫生俾出嚟嘅system diagram未夠仔細 (就咁話喺HA會send data過去俾MIIDSS)
可以針住HA呢個位繼續問落去:
a.) AEIS入面police report嘅data係由邊個system host住? 係CMS定係ePR?
b.) Host system又係點樣將啲data send去MIIDSS?

同埋除咗啲technical嘢....我仲spot到一個位:

點解HA可以喺0953已經出定email叫人加定"mass gathering outside legco"?!?!?!
嗰陣未有事嘎喎?!?!
HA係咪已經預先知道犬方下一步嘅部署?!

如果有大型災難既時候
個系統本身原意好
但俾警察咁用根本濫權
呢件事用作政治用途 打壓 政府工具
個問題係警察打人然後造成傷難
要求醫管局/醫院前線人員mark低mass gathering
用系統查邊個去咗然後去醫院捉人

屌你老母

又核爆

政府完全信唔過

原意係好
但佢依家成件事係特登
警察打人製造傷難 叫人mark mass gathering
追查被打市民 拉佢
將系統變成政治工具

望過下陳醫生個blog
MIIDSS係1990年買返黎
用黎該協助調查嚴重和複雜罪案
之後好似upgrade左兩次

咁我唔懷疑佢喺SARS時期既貢獻
我比較關注呢套system本身既用途
同佢有冇喺利用過HA data黎拉人

即係警察有其他方法拎資料
但我們唔知佢用左咩方法

我屌
推推推

FACT CHECK plz

陳醫生都話覺得系統有係合理
但今次並唔係災難
而資源比差佬太多
同埋唔洗pw 所有人都睇得哂
咁先係問題

一定要推

MIIDSS係旺角拉人都有用過，WIKI有寫
佢既本體係一部超級電腦，詳情睇WIKI
1990到依家為止有3個版本，GEN 3 係2016開動

MIIDSS同HA係有協作關係
姐係從一開始HA 既系統就有方法透過DMZ開左一道門比警方去ACCESS協作範圍內既資料

即係其實只要HA係CASE上可能係TICK個TICK或如有D新聞報打mass gathering/ legco
應該就會自動sync 左去警方可以係DMZ ACCES到既DATA入面
當中真係唔需要問HA先拎到資料
呢個PROGRESS係自動
至於MIIDSS係常規運作緊定係要每次啟動
睇你信邊個
我就認為一早已經daily operating

呢套系統已經有人面辨識功能，類似支那套系統，可以識別影像中人物身份

利申：朋友講

邊到， fact check plz

通撚曬天
都無事發生咁
香港人做乜9？又係我無犯法怕咩資料比左毅進仔既心態？

沒有最痴線，只有更痴線

屌 推

蘆葦蔥

警隊自己個網
上面條link

如果你或者身邊既人仲諗緊620、621好唔好出黎...請入一入黎

以後有事都唔去得醫院遲早有烈士

人工智能

開個記者會又要
叫埋rupert dover david jordon出嚟互射啦

林奠自己解畫

可以參考埋呢篇明報報導

另外，警方正研發一套新系統DVIS，計劃將辨認遺體身分過程電子化。該系統結合現有平板電腦及射頻識別技術，會將現場記錄的資料和相片加密，並傳送到警察總部超級電腦MIIDSS，加快比對由家人提供的疑似死者生前資料，以及警方從遺體收集所得的資料，盡快核實死者身分。警方表示，上一個財政年度已向立法會遞交撥款申請，期望最快今年底能展開項目。

所以天眼，DVIS，同MIIDSS合併使用的話
其實係可以做到一套唔止人面既辦識系統
就連因為意外而無辦法辨認既屍體都可以透過呢套系統做到
個運作或者可以係咁:

現場片段+天眼會先成為DATABASE既數據
然後透過「現有平板電腦及射頻識別技術」可以即場SCAN到你眼前既人，然後送返MIIDSS去做校定睇下呢個人係咪就係你TARGET
如果根據佢描述個系統真係咁勁，就算有口罩佢都可以認到你
但到庭上接唔接受呢個科技證據就未知，因為我相信都好難做到數字上100%準確

但如果呢個系統已經建立左，未來被控罪既人就唔會好似2016告暴動罪個陣咁簡單(係庭上係靠相同片去判斷到底係咪相中人=被告人)，佢會有好確證既證據去拘捕同起訴你，係法庭可以爭論既空間越黎越少。

Push 推到比所有人見到

推爆佢

推到仆街

推呀推

可能係有人事先指示HA要加patient tag
等佢地可以方便快速拉人

請廣傳：作為病人，我擔心醫管局疑似洩漏私隱事件可能令我捲入詐騙、被盜取密碼、人身安全受威脅

我覺得反而要留意問一個問題：圖及文件裡面有講過成個資料分享有個中轉站，就係果個 DM (de-militarized) Zone。如果件事係：HA 傳資料入 DMZ，警察入 DMZ 搵資料，咁的確就會出現 「HA 無爆料俾警察(HA自己個資料庫唔對外開放，亦無交比警察，不過就將啲嘢放入政府內部公海)，警察亦無問 HA 拿資料 (因為佢都係上公海去執)」。所以如同其他 post 嘅巴絲講，要小心留意呢個 DMZ。

推到比陳醫生見到

癡撚線